# Rolton_1.2
## Статус: дошлифовка КП по согл. с заказчиком, готовим в работу
##### !!! Материалы по проекту временно в одну кучу, храняться тут: [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1hhW8tRRqu5_OA7eKUfV-cQ3M1IXS8Dul?usp=sharing).

## Описание проекта:
Проект для ???. Задача: перемещать стопки контейнеров из коробок в приемный лоток атвтоматической линии - Pick-and-place. Контейнеры в стопке - чашка под пюре ролтон, цилиндрической формы. Изначально все делает человек, надо: человек вскрывает и подготавливает коробки, а разрабатываемая система перекладывет стопки. Ситеима должна обслуживать 2 автоматические линии.


### История изменений:
V1.2 Изменения:
* Столы с направляющими и толкателями перенесли в зону, справа от модуля линейного перемещения. Т.к. слева от автоматов идут конвейеры готовой продукции и преграждают проход + сам модуль линейного перемещения справа - в итоге замкнутая труднодоступная область между автоматами, в которой оператору опасно находиться.
* Сократили длину модуля лин. перемещения, т.к. выяснилось, что размер и форму бункера можем менять как хотим - он съемный.

V1.1 Изменения:
* Заменили Fanuc/HCR-12 на более дешевый HCR-5.
* Убрали (по просьбе заказчика) все конвейерные ленты.
* Заменили дорогой линейный модуль Festo, на более дешевый Сервотехника.

### Вид стенда: 
![](Ir_demo_front.png)
![](Ir_demo_rightside.png)
![](Ir_demo_top.png)

## Список компонентов версии:
1. Манипулятор Hanwha HCR-5 - 1 шт
2. Модуль линейного перемещения Сервотехника МР110 на 2800-3000 мм хода - 1 шт / [Описание](http://www.servotechnica.ru/files/others/mr110-mru110.pdf), [Цены](http://www.servotechnica.ru/files/price/115.pdf)
3. Omron G5: Сервомотор ([~такой](https://industrial.omron.ru/ru/products/accurax-g5-drives)) + драйвер ([~такой](https://industrial.omron.ru/ru/products/accurax-g5-motors)) - 1 шт
4. Контроллер ПЛК Omron серии NX ([~такой](http://www.proenergo.ru/sistemy-avtomatizacii/universalnyy-mashinnyy-kontroller/mashinnyy-kontroller-omron-nx1p/nx1p29024dt/))- 1 шт 
5. Система толкателей/упоров для позиционирования коробок - 2 шт
6. Вакуумный схват сборной конструкции - 1 шт
7. Набор датчиков: для контйнеров в коробке и для самих коробок (опт. Omron), для линейного модуля (инд./мех. Omron) - 1 шт.
8. Электрошкаф - 1 шт
9. Рамы: сварная под модуль пермещения, ал. профиль под коробки и прочее - 1 комплект.





## Схема подключения перефирии:
DI-3 - Входной сигнал с ардуино о статусе конвейера
DO-0 - Управление захватом, HIGH-раскрыт LOW-закрыт
DO-4 - Управление конвейером, HIGH Включен, LOW- Выключен
+24В и 0V прямое соединение с блока питания
![](kuka_x12_IOB.png)







